% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-tikz}

\usepackage[
    a5paper,
    includehead,
    margin=10mm,
]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Polynômes du deuxième et troisième degré}}
\fancyhead[R]{\textsc{Problèmes}}

\usepackage{multicol}

\begin{document}

\begin{exercice}
	On considère la fonction $f$ définie par $f:x\mapsto 2x^3-16$, dont on a tracé la courbe ci-dessous.

	\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
		\item Dresser le tableau de variations de $f$.
		\item Résoudre graphiquement $f(x)=-12$.
		\item Par le calcul, déterminer la valeur exacte de l'équation $f(x)=-12$, ainsi qu'une valeur approchée au centième.
		\item Déterminer par le calcul la solution de $f(x)=0$, puis dresser le tableau de signes de $f$.
	\end{enumerate}

		\columnbreak

	\begin{center}
        \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
            \begin{axis}[
                %yscale=1.6,
                xscale=.9,
                    domain=-1:2.5,
                    ultra thick,
                    axis lines=middle,
                    minor x tick num=4,
                    minor y tick num=9,
		        /pgf/number format/.cd, use comma,
                    %enlarge y limits=true,
                    %xtick={0, 10, ..., 50},
                    %ytick={-500, -400, ..., 700},
                    major grid style={gray!50!black, thick},
                    grid=both,
                ]
                \addplot[
                    %restrict y to domain=-400:700,
                    blue, ultra thick,
                    smooth,
                    ]{2*x*x*x-16};
            \end{axis}
        \end{tikzpicture}
	\end{center}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{exercice}
	On considère la fonction $g$ définie sur $\mathbb{R}$ par : \[g(x)=-4(x-1)(x+5)(x-4)\]

	\begin{enumerate}
		\item On admet que les extremums de la fonction $g$ sont atteints en $x\approx-2,65$ et $x\approx2,65$.
	\begin{enumerate}
		\item Dresser le tableau de variations de $g$.
		\item Sans aucun calcul, dire si l'affirmation $g(7)>g(10)$ est vraie ou fausse.
	\end{enumerate}
		\item 
	\begin{enumerate}
\item Déterminer les solutions de $g(x)=0$.
\item Tracer l'allure de la courbe de $g$.
\item Dresser le tableau de signes de $g$.
	\end{enumerate}
\item À la calculatrice, déterminer les solutions de $g(x)=7$. Arrondir au centième.
	\end{enumerate}
\end{exercice}

\newpage

\begin{exercice}
On considère la fonction $g$ définie sur $\mathbb{R}$ par : \[f(x)=2(x+1)(x-2)(x-3).\]

	%\begin{center}
  %      \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
  %          \begin{axis}[
  %              %yscale=1.6,
  %              xscale=.9,
  %              domain=-1.5:4,
  %                  ultra thick,
  %                  axis lines=middle,
  %                  minor x tick num=4,
  %                  minor y tick num=9,
	%	        /pgf/number format/.cd, use comma,
  %                  %enlarge y limits=true,
  %                  %xtick={0, 10, ..., 50},
  %                  %ytick={-500, -400, ..., 700},
  %                  major grid style={gray!50!black, thick},
  %                  grid=both,
  %              ]
  %              \addplot[
  %                  restrict y to domain=-10:15,
  %                  blue, ultra thick,
  %                  smooth,
  %                ]{2*(x+1)*(x-2)*(x-3)};
  %          \end{axis}
  %      \end{tikzpicture}
	%\end{center}

	\begin{enumerate}
		\item On admet que les extremums de la fonction $f$ sont atteints en $x\approx0,1$ et $x\approx2,5$.
	\begin{enumerate}
    \item Calculer $f(0,1)$ et $f(2,5)$, puis dresser le tableau de variations de $f$.
		\item Sans aucun calcul, dire si l'affirmation $f(1)>f(2)$ est vraie ou fausse.
	\end{enumerate}
		\item 
	\begin{enumerate}
    \item Calculer $f(0)$.
\item Déterminer les solutions de $f(x)=0$.
\item Tracer l'allure de la courbe de $f$.
\item Par lecture graphique avec votre courbe, peut-on affirmer que $f(0,1)$ est un maximum global de $f$ ?
	\end{enumerate}
\item Dresser le tableau de signes de $f$.
	\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
	On considère la fonction $g$ définie par $g:x\mapsto -2x^3-54$, dont on a tracé la courbe ci-dessous.

	\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
		\item Dresser le tableau de variations de $g$.
    \item Déterminer par le calcul la solution exacte de l'équation ${g(x)=0}$, puis dresser le tableau de signes de $g$.
	\end{enumerate}

		\columnbreak

	\begin{center}
        \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
            \begin{axis}[
                %yscale=1.6,
                xscale=.9,
                domain=-3.5:2.5,
                    ultra thick,
                    axis lines=middle,
                    tick label style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
                    minor x tick num=4,
                    minor y tick num=9,
		        /pgf/number format/.cd, use comma,
                    %enlarge y limits=true,
                    %xtick={0, 10, ..., 50},
                    %ytick={-500, -400, ..., 700},
                    major grid style={gray!50!black, thick},
                    grid=both,
                ]
                \addplot[
                    %restrict y to domain=-400:700,
                    blue, ultra thick,
                    smooth,
                    ]{-2*x^3-54};
            \end{axis}
        \end{tikzpicture}
	\end{center}
\end{multicols}
\end{exercice}

\end{document}
